蘇文隆: 被告鬼祟踢警長 假使警長跌倒可能令人群蜂擁而至攻擊 後果不堪設想 判囚4個月

擁有會計學歷之的士司機於今年1月5日「新春上水和你行」集會遊行期間，在上水中心樓梯位置從後向便裝警長踢了一腳，今日在粉嶺裁判法院承認一項襲警罪。主任裁判官蘇文隆指，難以估計現場示威人士的信念和傾向，被告的行為可能令人群蜂擁而至攻擊警長，後果不堪設想，判囚4個月，但批准被告保釋等候上訴。

辯方資深大律師潘熙建議法庭判以4至6星期的短期監禁，並指被告於今年9月14日自願撤銷擔保後，已被還柙7星期零4天，其後在獄中因身體狀況欠佳，再度申請保釋。被告擁有會計學士學歷，志願投考公務員，但案發後已感到機會渺茫。被告考獲的士牌，現時任職的士司機。被告已計劃移民澳洲重投會計行業，下月亦將往面試，開展人生規劃的另一步。

蘇官指縱使被告出腳時現場情況相對和平，而出腳亦不見得大力，警長也沒有受傷，並且即時回頭迅速制服被告；但被告從後施襲，行為鬼祟，有機會令警長跌倒。加上被告承認的案情顯示現場早前混亂，假使警長跌倒，當時2樓仍有不少人，無人掌握他們的信念及傾向，有可能蜂擁而至攻擊警長，後果不堪設想，因此以6個月監禁為量刑起點，鑑於被告認罪，判囚4個月。

屌，判咁撚重既

可能可能

有罪推家定

辯方列出以下幾項案例：
1. 腳踢向警員的腳部，判處6星期；
2. 用腳踢警員，判處3星期；
3. 扯警員頭髮，判處3星期；
4. 推撞警員的胸部，經審訊後，判處社會服務令。

辯方繼續呈上不同案例：
1. 莊子東案例中，涉及2項襲警的控罪，包括腳踢向警員和碰撞其胸部，經過審訊後，以8個星期作量刑起點，最後判處37天。經過上訴後，改判社會服務令；
2. 2015年的黃智佳案例，因為被告本身有案底，認罪後判處6星期；
3. 朱家言的襲警案例，經上訴後判處為社會服務令。

做狗就預左畀人打
你估而家玩紅綠燈 跌左就打得 唔跌就唔打得？

港共衙門

屌佢老母

係咪有超能力 睇到未來

無人掌握他們的信念及傾向，有可能蜂擁而至攻擊警長

UP 乜鳩呀 人多就假設會圍毆你? 被害妄想症?
定係知黑警個朵臭到一出街就會俾人打?

識占卜？

預測判案

支那狗官

蘇狗

蘇狗係其他狗官嘅幾倍

咁多假設性嘅嘢

編劇嚟

滑波理論

會推論到被告將會毀滅地球

自行無限演譯

大狀黨:可以課金上訴

蘇狗唔係第一次
成日都幻想某某情景
然後重判

屌你個狗官

鳯凰幻魔拳

依家班黑警冇證據基本係靠幻想生安白造

根本由頭到尾都係佢自己嘅幻想黎

上訴

牠經常幻想，識讀心術

條撚樣擺明係玩野，本身已經還柙左7個星期，跟案例判兩個月內都可以即時釋放，佢依家特登判到重一重等你上訴玩多你幾個月

被告鬼鼠呼出空氣，有機會令警長在不自願下吸入有關空氣，引致呼吸困難，心肌梗塞，大腦短暫缺氧，從而倒地暈倒，導致路經案法地點是既拖頭車司機注意力分散，繼而撞向行人路做成大量傷亡..........最後引發第三次世界大戰。

後果不憾設想，完。

佢噏乜7都得喇，屌

push

官佢老母咩
恐怖分子之一

做警察怕俾人打 真係笑死人

仲錫身個足球員

法官定係編劇？

又可能可能
咩情節都係佢自己幻想當真

假使成罪
嘩你班仆街冚家產都好撚犀利

又係蘇文隆

國際線有任 請每日推Post

唔怪得咁好死批准上訴保釋